# lab03_ansible
## Задание 01
Создать Ansible-playbook для запуск сервиса Wildfly (systemctl):
1. Подключиться к удаленной VM  
2. Проверить наличие сервиса и его статус  
3. Запустить сервис если не запущен  
Примечание:  
[инструкция по установке Wildfly](https://docs.wildfly.org/20/Getting_Started_Guide.html). Wildfly должен быть запущен как Systemd Service  

## Задание 02
Создать Ansible-playbook, обеспечивающий установку и запуск простого тестового приложения на Node.js  
Базовой системой является CentOS7, установленная в минимальной конфигурации.  
В plaubook необходимо предусмотреть следующие шаги:  
* Убедится, что все пакеты в системе обновлены до последней версии  
* Установить EPEL-репозиторий
* Установить Remi-репозиторий (https://rpms.remirepo.net/enterprise/remi-release-7.rpm), GPG-ключ (https://rpms.remirepo.net/RPM-GPG-KEY-remi)
* Создать пользователя для удаленного администрирования, добавить ему RSA-ключ для авторизации и дать ему права sudo
* Настроить OpenSSH-сервер (авторизация по паролю отключена, вход пользователю root запрещён)
* Установить Node.js и npm
* Установить и запустить тестовое Node.js приложение
* Проверить его доступность  

После работы Ansible-playbook, сервер должен содержать следующие компоненты:  
* Node.js (самая свежая версия, доступная в EPEL репозитории)
* Модуль Express версии 4.x
* Простое демонстрационное Node.js приложение (исходный код ниже)

### исходный код тестового приложения app.js
```js
// Load the express module.
var express = require('express');
var app = express();
 
// Respond to requests for / with 'Hello World'.
app.get('/', function(req, res){
res.send('<h1>Hello World!</h1>');
});
 
// Listen on port 80 (like a serious web server).
app.listen(80);
console.log('Express server started successfully.');
```

Файл с описанием зависимостей приложение (Express) с именем `package.json` должен располагаться в одном каталоге с файлом приложения `app.js`   
```json
{
"name": "examplenodejsapp",
"description": "Example Express Node.js app.",
"dependencies": {
"express": "4.x"
},
"engine": "node >= 0.10.6"
}
```

## Задание 03
* Разбить задачи из задания 02 в Ansible-playbook на роли.  
* Зашифровать пароль для подключения к удаленной VM c помощью Ansible Vault.